\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\section{Sejarah Perusahaan}
\par PT. Dakota Indonesia \textit{Express} (DK \textit{Express}) berdiri sejak tahun 2003, dengan Akta Pendirian Notaris No.02 tanggal 19-03-2005 dihadapan Notaris Cristina Gani, Sarjana Hukum di Bandung.
Dalam kurun waktu tersebut di atas PT. Dakota Indonesia \textit{Express} telah mampu memberikan pelayanan kiriman keseluruh pelosok tanah air dan secara progresif perusahaan memberikan pelayanan yang maksimal kepada pelanggan dalam hal pengiriman barang atau dokumen, baik untuk wilayah domestik maupun international.
\par PT. Dakota Indonesia \textit{Express} sebagai perusahaan Jasa Pengiriman Ekpres Indonesia yang cukup berkembang pesat telah tercatat sebagai anggota Asperindo (Asosiasi Perusahaan Jasa Pengiriman Ekspres Indonesia) dengan No.Anggota:117/A/
DPW/ASPER/JB/2008.
\par PT. Dakota Indonesia \textit{Express} melayani dengan sistem kemitraan dan siap melayani sampai kepelosok Nusantara tanpa mengurangi MUTU SERVICE yang disesuaikan dengan kebutuhan pelanggan. Dalam menjalankan service nya PT.Dakota Indonesia \textit{Express} menjalin kerjasama dengan seluruh penerbangan yang melayani \textit{service} Nusantara, sedangkan untuk service Laut kami kerjasama dengan pelayaran \textit{Cargo} dan Pelni yang \textit{service} nya sesuai dengan tujuan service.

\section{Visi Dan Misi Perusahaan}
\subsection{Visi}
Memberikan kepuasan kepada konsumen.
\subsection{Misi}
\begin{enumerate}
\item Distribusi kiriman cepat dan aman
\item Pelayanan Terbaik : \textit{Stake holder} dan Mitra Bisnis
\end{enumerate}

\section{Strategi Produk Layanan}
Proses kiriman barang atau dokumen dari konsumen, dapat dilakukan melalui \textit{counter} Dakota Indonesia  \textit{Express}, atau dapat di jemput oleh kendaraan operasional perusahaan.
\textit{Service }jasa kiriman yang kami persembahkan yaitu kiriman udara, laut dan darat, baik dalam negeri maupun tujuan ke luar negeri, dengan biaya yang kompetitif serta waktu tempuh dapat disesuaikan dengan keinginan konsumen.
PT. Dakota Indonesia \textit{Express} juga memiliki \textit{service} kiriman \textit{point to point}, borongan atau kiriman proyek. \textit{Service} yang kami tawarkan bervariasi disesuaikan dengan kemampuan \textit{costumer} dalam menjalankan usahanya, antara lain :
\begin{enumerate}
    \item Darat		: Reguler, \textit{Express} dan \textit{Trucking}
    \item 	Laut		:
    \begin{enumerate}
        \item Laut \textit{Express} (layanan kapal cepat)
        \item Laut Reguler (konsul \textit{container} / kapal barang
    \end{enumerate}
    \item Udara : \textit{Door to Door} dan \textit{Door to Port}
    \item \textit{Moving}	: Pindahan Rumah dan Perkantoran
\end{enumerate}
\begin{enumerate}
\item Jenis Service
    \begin{enumerate}
        \item Kiriman darat, laut dan udara \textit{priority} atau \textit{Express}
        \item Kiriman darat, laut dan udara \textit{non priority} atau biasa
        \item Kiriman \textit{point to point}, darat dan laut
    \end{enumerate}
\item Model Penetapan Tarif Kiriman Barang
    \begin{enumerate}
        \item Tarif Publish atau model penetapan tarif yang didasarkan pada daftar tarif kiriman.Tarif ini biasanya diperuntukkan untuk kiriman yang bersifat retail.
        \item Tarif Nego ( tarif koli, tarif borongan, tarif carter).Tarif ini biasanya digunakan untuk jenis kiriman dalam volume besar, seperti :
        \begin{enumerate}
        \item Tarif koli, pentaripan ini biasanya digunakan untuk kiriman dalam jumlah besar dan satu titik tujuan antaran (point to point).
        \item Tarif borongan, penetapan tarif model ini biasanya digunakan dalam proses tawar menawar kepada konsumen dengan membandingkan penghitungan tarif kilogram dengan kubikasi.
        \item Tarif carter, model pentarifan ini digunakan kalau volume kiriman dalam jumlah besar dan dimuat dalam satu mobil truck atau mobil tronton.
        Jenis Kiriman Barang Yang Dapat Diterima
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\item Jenis Kiriman Barang Yang Dapat Diterima
Pada prinsipnya semua jenis barang kiriman yang dapat diangkut oleh alat angkutan atau kendaraan baik darat, laut dan udara, dapat di kirim melalui PT. Dakota Indonesia \textit{Express}. Adapun barang-barang kiriman tersebut antara lain :
\begin{enumerate}
    \item Barang Cetakan
    \item Garment
    \item Rokok
    \item Alat-alat Teknik
    \item Peralatan Rumah Tangga
    \item Kendaraan Roda Dua
    \item Kendaraan Roda empat
    \item Elektronik
    \item Dsb.
\end{enumerate}
\item Sistem Pembayaran
Sistem pembayaran dapat dilakukan melalui dua cara :
\begin{enumerate}
\item Pembayaran tunai langsung ke PT. Dakota Indonesia \textit{Express} pada saat penyerahaan kiriman.
\item Pembayaran berjangka atau kredit, sistem pembayaran ini biasanya akan diikat melalui perjanjian kerjasama (PKS) baik kepada mitra sesama expedisi maupun kepada customer / pelanggan perusahaan. Pembayaran akan ditagih setiap bulan atau sesuai dengan PKS dan uang pembayaran dapat ditransfer langsung ke rekening perusahaan atau langsung dapat dibayarkan secara tunai ke PT. Dakota  Indonesia \textit{Express}.
\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{Job Deskripsi Perusahaan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.9]{figures/struktur} 
    \caption{Struktur Organisasi Perusahaan}
    \label{struktur}
\end{figure}
\subsection{Divisi \textit{IT Support}}
\begin{enumerate}
\item {Pengertian}
\textit{IT Support} merupakan pekerjaan IT yang mengharuskan seseorang bisa mengatasi masalah umum yang terjadi pada komputer seperti \textit{install} \textit{software}, perbaikan \textit{hardware}, membuat jaringan, dll.
\item{Tanggung Jawab dan Tugas Pokok}
\begin{enumerate}
\item Merancang dan membangun sistem informasi yang dibutuhkan oleh perusahaan atau mencari orang yang bisa merancang dan memangun sistem informasi yang dibutuhkan perusahaan.
\item Memastikan komputer yang digunakan \textit{user} bisa berjalan dengan baik.
\item Memastikan bahwa komputer yang digunakan terhubung ke jaringan dan bisa berkomunikasi dengan baik.
\item Memastikan bahwa aplikasi yang digunakan \textit{user} berjalan dengan baik.
\item Memastikan bahwa data-data yang dimiliki oleh \textit{user} yang di dalam komputer tidak bisa dibaca dan diambil oleh orang tanpa izin.
\item Memperbaiki komputer user yang rusak dalam waktu yang sesingkat-singkatnya.
\item Melakukan update secara berkala baik \textit{system} operasi maupun \textit{system} aplikasi yang digunakan oleh \textit{user}.
\item Mengembalikan atau merestore data dari backup system jika terjadi masalah.
\item Memastikan \textit{system} pendukung seperti \textit{printer}, \textit{scanner} berjalan sesuai yang diinginkan.
\item \textit{Scan} dan membersihkan \textit{virus}, \textit{install} dan konfigurasi anti \textit{virus}.
\item Membuat dokumentasi teknis.
\item Mengecek dan memperbaiki jaringan komputer yang bermasalah.
\item Paham prinsip kerja switch, router dan hub.
\item Bisa membuat kabel network atau kabel data.
\item Bisa membedakan kabel data yang berfungsi baik dan yang tidak.
\item Paham dasar-dasar jaringan komputer.
\item Menguasai dan mengerti aplikasi \textit{Office}, seperti \textit{Word}, \textit{Excel}, \textit{Powerpoint} dan \textit{email}.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship}
\subsection{Deskripsi Jenis Pekerjaan Peserta Internship II}
Tempat pelaksanaan Intrenship II di PT.  Dakota Indonesia \textit{Express}. Pelaksanaan Intrenship II ini, penulis ditempatkan pada bagian IT Support. Penulis bertugas membuat sistem sesuai dengan kebutuhan perusahaan. Untuk membuat sistem tersebut penulis melakukan analisis dan mencari refrensi untuk membangun aplikasi. Analisa dilakukan melalui wawancara dengan pembimbing \textit{project} dan juga pengambilan data-data yang dibutuhkan dalam pembangun aplikasi.
\subsection{Ruang Lingkup Internship II}
Pada Intrenship II penulis akan melakukan proses analisis untuk pembangun system yang dibutuhkan di PT.  Dakota Indonesia \textit{Express}. Membuat desain proses bisnis dan membuat desain system yang akan dibangun menggunakan mockup.
\subsection{Tanggung Jawab Peserta Internship II}
Pada Intresnhip II ini, penulis bertanggung jawab atas project yang telah ditugaskan. Pertanggung jawaban penulis berupa hasil dari tugas-tugas yang diberikan pembimbing project di perusahaan kepada penulis.
\subsection{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship II}
Pada program internship ini penulis mengerjakan beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan pengembangan perangkat lunak dan Perekapan data. Pekerjaan yang dikerjakan antara lain:
\begin{enumerate}
\item Menginput data mitra.
\item Menganalisis sitem yang sedang berjalan pada perusahaan.
\item Membantu tim \textit{IT Support} membangun sistem informasi yang dibutuhkan perusahaan.
\item Menganalisis dan merancang aplikasi penentuan mitra pada PT.  Dakota Indonesia \textit{Express}.
\item Mengimplementasi metode \textit{Profile Matching} pada aplikasi penentuan mitra jasa pengiriman barang  yang akan dibangun .
\end{enumerate}



